[\begin{abstract}
    \par 
	\par Dalam rangka mensinergikan dan memaksimalkan pengembangan aset-aset Perseroan PT Jasa Marga Tbk, didirikan tiga entitas APUL (Anak Perusahaan Usaha Lain), termasuk properti iklan. Pengelolaan properti iklan tersebut berupa pemberian ijin pemasangan iklan yang prosesnya masih dengan cara manual seperti pemetaan kordinat lokasi iklan, pengelolaan data, informasi iklan belum terpublik, dan lain-lain.
    \par Maka dari itu untuk pemetaan kordinat maka aplikasi ini juga dilengkapi dengan sistem informasi geografis yang berfungsi untuk pengelolaan dan dan penyajian informasi. sistem informasi geografis ini juga untuk pemetaan lokasi iklan, agar dapat mengetahui iklan yang belum terpasang dan sudah terpasang. Untuk itu, penulis melakukan penelitian dengan judul “ Sistem Informasi Geografis Monitoring Pemasangan Iklan Pada Ruas Jalan Tol Jakarta Tangerang Berbasis Website”.
\end{abstract}